\section[\normalsize{Aiguillettes de dinde au citron}]{Aiguillettes de dinde au citron}

\begin{ingredients}
\item 600 g d’escalopes de dinde \index{dinde}
\item 400 g de tagliatelles
\item 300 g d’asperges vertes \index{asperge}
\item 40 g de beurre
\item 15 cl de cr\`eme fra\^iche
\item 1 citron
\item sel, poivre moulu
\end{ingredients}
\begin{infos}
\item Pour 4 personnes
\item Préparation : 15 min
\item Cuisson : 15 min
\end{infos}
\begin{etapes}
\item Raccourcissez la tige des asperges et faite-les cuire environ 15 min dans de l’eau bouillante sal\'ee.
\item Rincez et \'epongez le citron. Pr\'elevez le zeste au couteau \'econome. Plongez-le 1 min puis d\'etaillez-le en fines lani\`eres.
\item Coupez les escalopes en aiguillettes. Faites-les dorer \`a la poêle 7 min avec 20 g de beurre chaud. Ajoutez le jus de citron, la cr\`eme fra\^iche et les lani\`eres de zestes. Salez, poivrez et poursuivez la cuisson 3 min.
\item Faites cuire les tagliatelles dans beaucoup d’eau bouillante sal\'ee, selon les indications not\'ees sur l’emballage. Égouttez-les rapidement puis m\'elangez-les avec le reste de beurre.
\item R\'epartissez les tagliatelles et les asperges sur quatre assiettes pr\'echauff\'ees. Ajouter les aiguillettes, nappez-les de sauce. D\'ecorez \'eventuellement de fines herbes et servez aussitôt.
\end{etapes}
\begin{conseils}
Le zeste du citron ne sera pas amer si vous \'evitez de pr\'elever la peau blanche qui se trouve en dessous.
\end{conseils}