% Generated file 2018-12-02 20:50:19.416560304 +01:00
\begin{recette}{Poêlée de petit épeautre aux échalotes et pesto de roquette}{Poêlée de petit épeautre aux échalotes et pesto de roquette}

\begin{ingredients}
Pour le pesto :\par
60 g de roquette\par
40 g de pignons (ou noisettes, noix, amandes...)\par
20 g de parmesan\par
3 cuillères à soupe d'huile d'olive\par
1 cuillère à soupe de jus de citron\par
Pour le petit épeautre :\par
200 g de petit épeautre\par
8 à 12 échalotes (selon la taille)\par
3 belles poignées de roquette (facultatif)\par
huile d'olive\par
\end{ingredients}

\begin{infos}
Pour 4 personnes*	\\
Préparation : 20 min\\
Cuisson : 75 min\\
\end{infos}

\begin{etapes}
\item Mesurer le volume de petit épeautre. Si possible, le faire tremper pendant environ douze heures. Égoutter et rincer.
\item Verser le petit épeautre dans une grande casserole avec deux fois son volume d'eau froide. Porter à frémissements. Ajouter des aromates (romarin, laurier, bouillon cube...). Couvrir et laisser cuire à feu doux 45 minsi trempage) à 1 heure. Couper le feu et laisser gonfler 5 à 10 min. Égoutter.
\item Pendant ce temps, préparer le pesto en mixant ensemble tous les ingrédients. Réserver.
\item Peler les échalotes. Les couper en deux ou en quatre (si elles sont grosses) dans la longueur.
\item Faire chauffer 2 cuillères à soupe d’huile dans une sauteuse et faire suer les échalotes sans trop les défaire. Ajouter le petit-épeautre et le pesto. Mélanger pendant 1 minAjouter la roquette restante, mélanger et servir.
\end{etapes}

\end{recette}