\section[\normalsize{Briochettes \`a la pur\'ee d'amandes et au citron}]{Briochettes \`a la pur\'ee d'amandes et au citron}

\begin{ingredients}
\item 2 oeufs (1)
\item 1 grosse c \`a s de pur\'ee d'amandes (2)
\item 1 yaourt nature (3)
\item lait (1 + 2 + 3 + lait = 425 ml)
\item le zeste d'un citron
\item 80 g de sucre (moiti\'e blanc, moiti\'e roux)
\item 1 cuill\`ere \`a caf\'e de sel
\item 500 g de farine
\item 1 sachet de levure Briochin 
\end{ingredients}
\begin{infos}
\item Pour 6 personnes
\item Préparation : 3h + 1 nuit
\item Cuisson : 15 min
\end{infos}
\begin{etapes}
\item Mélanger tous les ingrédient soit à la main soit au robot ou à la MAP
\item Pétrir une bonne dizaine de minutes (à la main)
\item Quand le p\'etrissage est fini, laisser lever 30 minutes puis filmer et mettre au r\'efrig\'erateur pour la nuit.
\item Le lendemain, verser la p\^ate sur le plan de travail farin\'e et la d\'ecouper au couteau en 12 portions. 
\item Pr\'elever dans chaque portion un morceau de la taille d'une grosse bille pour la t\^ete. Façonner les parts en boules, les r\'epartir dans les empreintes (\`a briochettes ou \`a muffins) l\'eg\`erement beurr\'ees et les inciser en croix sur le dessus \`a l'aide de ciseaux. \item D\'eposer la petite boule dans le creux form\'e en appuyant l\'eg\`erement (dur\'ee totale : environ 30 min). 
\item Laisser lever 1h \`a 1h30.
\item Pr\'echauffer le four \`a 180\ C. 
\item Dorer les briochettes \`a l'oeuf ou au lait, et enfourner pour 12 \`a 15 minutes.
\end{etapes}
\begin{conseils}
P\^ate trop humide au d\'epart, il a fallu rajouter plusieurs c \`a s de farine pendant le p\'etrissage. Diminuer la quantit\'e de liquide ?
Si utilisation de la MAP : Mettre les ingr\'edients dans l'ordre dans la cuve de la MAP, lancer le programme p\^ate lev\'ee. V\'erifier l'aspect de la p\^ate, rajouter de la farine si besoin. 
\end{conseils}

