% Hamburgers											% <-- x1
% \include{./recettes/Claire/hamburgers}								% <-- x1
\section[\normalsize{Hamburgers}]{\LARGE{\textsc{Hamburgers}}}		% <-- x2


\begin{itemize}
\item Pour 4 personnes
\item Préparation : 1h + 30 min
\item Cuisson : 10 min
\end{itemize}

\subsection*{\textsc{Ingr\'edients~:}}

\begin{itemize}
\item 4 grands pains \`a hamburgers
\item 4 steaks hach\'es (500 g de viande hach\'ee)
\item 1 oeuf
\item 1 cuill\`ere \`a soupe de chapelure
\item 1 oignon frais
\item 2 cuill\`eres \`a soupe de persil
\item 1 cuill\`ere \`a soupe de parmesan
\item Sel, poivre
\item 4 feuilles de salade
\item 1 ou 2 tomates
\item 1 oignon rouge
\item 8 tranches de cheddar
\end{itemize}
Sauce :
\begin{itemize}
\item 1 yaourt nature
\item 2 cuill\`eres \`a soupe de ketchup
\item 1 \`a 2 cuill\`eres \`a soupe de moutarde
\end{itemize}


\subsection*{\textsc{Marche \`a suivre~:}}

\begin{enumerate}
\item Mettre les steaks dans un saladier, les \'ecraser rapidement \`a la fourchette. Ajouter la chapelure, l'oeuf, l'oignon et le persil hach\'es finement, le parmesan, sel et poivre, et m\'elanger. 
\item Façonner 4 boules un peu aplaties, les rouler dans un peu de farine et les d\'eposer dans une assiette. Filmer et laisser reposer au frais 1h.
\item Laver la salade et les tomates, \'eplucher l'oignon, pr\'eparer la sauce. Aplatir les steaks \`a un diam\`etre \`a peine inf\'erieur \`a celui des pains et les faire cuire \`a feu vif.
\item Pr\'echauffer le four \`a 230° C. 
\item Trancher les tomates, couper la salade en larges lani\`eres, couper l'oignon en rondelles. 
\item Toaster l\'eg\`erement la moiti\'e inf\'erieure des pains et les d\'eposer sur une plaque de cuisson. Mettre une cuill\`ere de sauce, un peu de salade, 2 rondelles de tomates et une d'oignon et une tranche de cheddar sur chaque moiti\'e de pain. 
\item D\'eposer un steaks sur la moiti\'e inf\'erieure, et recouvrir avec l'autre moiti\'e. Presser un peu les hamburgers, les piquer avec une brochette et enfourner quelques minutes le temps que le fromage fonde.
\end{enumerate}
\subsection*{\textsc{Conseil~:}}
Possibilit\'e de rajouter un peu de coriandre cisel\'ee dans la viande, ou encore 1/4 de cuill\`ere \`a caf\'e de coriandre moulue et 1/4 de cuill\`ere \`a caf\'e de cumin.

