% Poulet à l'ananas											% <-- x1
% \include{./recettes/Claire/pouletalananas}								% <-- x1
\section[\normalsize{Poulet \`a l'ananas}]{\LARGE{\textsc{Poulet \`a l'ananas}}}		% <-- x2


\begin{itemize}
\item Pour 4 personnes
\item Préparation : 30 min
\item Cuisson : ?? min
\end{itemize}

\subsection*{\textsc{Ingr\'edients~:}}

\begin{itemize}
\item 4 ou 5 blancs de poulet
\item 1 bo\^ite d'ananas en morceaux
\item sauce soja
\item 1 cube de bouillon de volaille
\item un peu de maïzena
\item sucre en poudre
\item huile
\item \'epices (ail, gingembre, 5 \'epices) 
\end{itemize}


\subsection*{\textsc{Marche \`a suivre~:}}

\begin{enumerate}
\item Coupez les blancs de poulet en fines lamelles. 
\item Ajouter 3 cuill\`eres \`a soupe de sauce soja, le jus de l'ananas, 1 cuill\`ere de maïzena, des \'epices, laisser mariner.
\item Faire fondre le bouillon cube dans un peu d'eau.
\item Dans une po\^ele anti-adh\'esive, verser quelques cuill\`eres \`a soupe d'huile et faire chauffer. Quand celle ci est bien chaude, y faire revenir les ananas. 
\item Ajouter le bouillon afin que celui ci recouvre enti\`erement les ananas. R\'eserver.
\item Faire dorer le poulet (sans la marinade) dans la po\^ele, ajouter l'ananas et la marinade, bien m\'elanger. Sucrer la sauce en goûtant au fur et \`a mesure.
\item Laissez mijoter le tout jusqu'\`a compl\`ete cuisson. Rectifier l'assaisonnement si n\'ecessaire.
\end{enumerate}
\subsection*{\textsc{Conseil~:}}

