%Tarte aux aubergines, tomates et chèvre									% <-- x1
% \include{./recettes/Claire/tarteauberginestomateschevre}						% <-- x1
\section[\normalsize{Tarte aux aubergines, tomates et ch\`evre}]{\LARGE{\textsc{Tarte aux aubergines, tomates et ch\`evre}}}		% <-- x2


\begin{itemize}
\item Pour 6 personnes
\item Préparation : 20 min
\item Cuisson : 25 min
\end{itemize}

\subsection*{\textsc{Ingr\'edients~:}}

\begin{itemize}
\item 1 belle aubergine
\item 2 \`a 3 tomates
\item 1 petite bûche de ch\`evre
\item 1 rouleau de p\^ate feuillet\'ee
\item Sel, poivre, herbes de Provence
\item Huile d'olive
\end{itemize}


\subsection*{\textsc{Marche \`a suivre~:}}

\begin{enumerate}
\item Pr\'echaufer le four \`a 200° C. Laver les aubergines et les couper en rondelles assez fines. Les d\'eposer sur une plaque recouverte de papier sulfuris\'e et les badigeonner d'huile d'olive \`a l'aide d'un pinceau. 

\item Enfourner pour environ 10 minutes. (surveiller).

\item Pendant ce temps, foncer un moule \`a tarte et piquer le fond avec une fourchette. Laver les tomates et les d\'ecouper en fines rondelles. 

\item Couper le fromage en tranches fines.

\item Lorsque les aubergines sont dor\'ees, les retourner, badigeonner \'eventuellement d'un peu d'huile et les remettre au four environ 5 minutes.

\item Badigeonner le fond de tarte d'un peu de moutarde. R\'epartir les tranches d'aubergines, puis les recouvrir avec les rondelles de tomates. 

\item Saler l\'eg\`erement et poivrer. 

\item Parsemer de fromage de ch\`evre, saupoudrer d'herbes de Provence et faire cuire 25 minutes.
\end{enumerate}
\subsection*{\textsc{Conseil~:}}
