% Tarte fine mascarpone jambon poireaux chèvre							% <-- x1
% \include{./recettes/Claire/tartemascarponejambonpoireauxchevre}					% <-- x1
\section[\normalsize{Tarte fine mascarpone jambon poireaux ch\`evre}]{\LARGE{\textsc{Tarte fine mascarpone jambon poireaux ch\`evre}}}		% <-- x2


\begin{itemize}
\item Pour 4 personnes
\item Préparation : 40 min
\item Cuisson : 20 min
\end{itemize}

\subsection*{\textsc{Ingr\'edients~:}}

\begin{itemize}
\item 1 p\^ate bris\'ee ou feuillet\'ee
\item 5 petits poireaux
\item 3 tranches de jambon cru
\item 1 bûche de ch\`evre
\item 3 \`a 4 cuill\`eres \`a soupe de mascarpone
\item Herbes de Provence
\item Paprika
\item Sel, poivre
\end{itemize}


\subsection*{\textsc{Marche \`a suivre~:}}

\begin{enumerate}
\item \'etaler la p\^ate \`a plat sur une plaque de cuisson.

\item Retourner le rebord sur 1 cm. Piquer la p\^ate \`a la fourchette et la pr\'ecuire 10 minutes \`a 220° C.

\item Pendant ce temps laver et \'emincer les poireaux puis les faire revenir \`a feu vif dans une po\^ele anti adh\'esive, avec un filet d'huile d'olive, jusqu'\`a ce qu'ils soient bien dor\'es. Ajouter 1 \`a 2 verre(s) d'eau. Couvrir et cuire pendant 15 minutes \`a feu doux.
\item D\'ecouvrir et laisser r\'eduire jusqu'\`a \'evaporation de l'eau. Saler et poivrer.

\item \'etaler le mascarpone sur la p\^ate pr\'ecuite. R\'epartir le jambon cru coup\'e en fines lani\`eres. Ajouter le m\'elange de poireaux. R\'epartir la bûche de ch\`evre tranch\'ee. 

\item Parsemer de paprika et d'herbes de Provence.

\item Cuire 20 minutes \`a 190° C. Servir ti\`ede.

\end{enumerate}
\subsection*{\textsc{Conseil~:}}
Possibilit\'e de remplacer le mascarpone par de la cr\`eme.